人越大 性格越孤僻

唔知幾時開始 只想自己一個人
唔想同任何人social 連帶面具都懶得帶
覺得全部人都毫無利處 毫無意義
同佢地講一句野都係浪費時間
除左所剩無幾既老死之外
完全唔想再去認識新既人物圈子
唔想再去重新相信 建立 一段新關係
即使對方主動approach自己
但自己內心亦會退避三舍
內心道高牆越黎越高
只想停留在過去
只想停留在舒適圈
只想停留在自己的小小世界
唔好拯救我 唔好親近我
我只想 一個人。

社交恐懼
我都有啲

破左處未?

好正常啫 人越中越唔鍾意講廢話

越大*

我都唔知點解自己會變到咁
明明以前讀書時期都唔係咁
但我覺得依家呢個狀況好舒服
反而有人想主動親近我我仲會覺得反感..

有時現實所迫都要帶著面具扮下野
但依家真係連帶面具都懶了...
有人會覺得我好怪人 好自我中心
但我都早已沒有感覺

你一定係毒撚
媽呀好毒呀呀

完全中
唔識我個啲以為我好cool
都啱嘅，其實我真係唔係好想同啲假膠講嘢
唔識個啲又唔知講咩

我覺得我已經去到另一個境界

我都係

以為自己出po
連改變嘅動力都無
自己一個睇下書/戲/學下嘢其實都無咩唔好

中學個時成日搶住出去黑板Present

依加對住d同事對答成日食螺絲
係咪社交恐懼...

好攰

好同意 social真係好晒氣

有時候

坐係公園

收埋電話

呷一啖啤酒

望下路人

呢十幾分鐘

已經係全日最奢侈ge十幾分鐘

毒撚又點
你俾個咩label 人係你選擇
人出生到死亡都係面對自己
活喺人哋期望之下係幾咁痛苦嘅一件事

死毒撚

講得冇錯
我都係
不過冇社交係唔合適社會生存
好彩小弟天生有小小聰明
唔打算迎合人
反而用技巧去控制人
等個人好過d

係未比人害過呀？我有時都好似你講咁

Me too

出嚟做嘢
唔比人害都偷笑
都唔望同人FRD到

好多人都話識人好過識字，所以先要social.......

但與其話識人好過識字，不如話好多老千識水魚R著數

只不過角色係你係水魚，即係識"人"好過識字中既果個"人"

所以social真係好大壓力，好多人唔係真心識朋友，識你係為左揾你笨柒

起你底個主因都係感情受傷

但呢d要睇化d，同一道理俾你reject過既男仔咪一樣傷

唔同關係應該分別處理

比人害多幾次
就會醒目

係 寧願放時間增值自己
或者做自己喜歡的事
都唔想去同人做無意義既社交
可能你話我毒又好
但我覺得我咁仲舒服仲開心

我自己就鍾意去行海旁多啲
特別依家呢個天氣 涼涼地
聽著歌 望著夜晚黑色個海
有時覺得可能自己內心仲黑暗過過海

樓主而家幾歲呀？
有時人大左真係唔想用太多時間社交
寧願自己一個靜靜係屋企做自己鍾意既野
總好過去d社交場合唔知為乜

唔關感情事 以前個啲亦放低曬
我覺得係我自身性格問題
除左幾個老死之外
連普通朋友都已經唔想理
只想自己一個人
我鍾意單機呢個模式
人地覺得我好孤獨
但其實我好享受 我好樂於呢個現狀
唔知你明唔明

完全冇問題
自己一個獨處，會多好多時間做自己鍾意嘅嘢，又唔使俾人煩
係個社會成日講到啲獨處嘅人幾慘幾慘，好似一定要有社交先正常咁
其實咪唔同生活方式
冇話邊個慘啲
所以唔使去打破現狀
都唔需要人拯救

嗯

天大地大

但好似都無容身之所

有幾個老死其實唔算孤僻

心理學上社交距離有幾個等級

你有幾單機先，日常有冇同人wtsapp?
唔一定要見面先叫有社交
因為科技發展令社交模式有改變

想刪曬所有社交apps係咩等級

你都是個有故事的人..

返工能夠唔同人講嘢就唔講
可以坐開啲就坐開啲
同事好多咩退休晚宴週年晚會入職幾年一次都未去過
每日都係返工做嘢收工返屋企打機睇劇睇書就算

如果你覺得呢種生活方式係舒服嘅話 其實唔使刻意改變

利申 同你差唔多 但未去到抗拒同陌生人相處

呢個狀況你enjoy其實完全無問題架
support你

同樓主有少少似 就係越黎越享受自己獨處既時間 但係有社交又會開心同期待不過始終覺得人係群體動物，獨處久了 也想要跟朋友一起

Social真係好撚攰，又要睇人面色聽人講埋啲廢話

自己一個咪仲舒服
唔洗就人唔洗戴面具 做自己先最爽

無錯

可能依個先係真正嘅你

每個人嘅心中都有個毒撚

人大左 想識個朋友都唔知邊到搵啦

整親休養個段時間
無人關心
其實個刻起 我就覺得
原來一直只係我覺得佢地
係我最好朋友
佢地都係當我飯腳而且
Delete哂聯繫 block哂後
都幾放下自在咁
朋友係雙方面唔係單方面

係
成日一個去公園坐

做人好辛苦真係
做埋一堆你唔想做既野
其實係連人都唔想做